\defmathtask[task=1180,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 20 Mar 2017}
\Large
\def\cm{~см}

Одна из сторон прямоугольника в 15 раз больше другой, а его периметр
равне 19.2\cm. Найдите площадь прямоугольника.

% task text
\begin{solution}
  Пусть одна из сторон прямоугольника имеет длину \( x \)\cm, тогда другая имеет длину
  \( 15x \)\cm. Зная, что периметр равен 19.2\cm, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    2(x + 15x) &= 19.2\\
    x + 15x &= 9.6\\
    16x &= 9.6\\
    x &= \frac{96}{10}\cdot\frac{1}{16} = \frac 6{10}
  \end{align*}

  Таким образом, площадь прямоугольника \( S \) равна
  \begin{align*}
    S = x\cdot15x = 15x^{2} = 15\cdot\frac{36}{100} = 3\cdot\frac{36}{20} = 3\cdot\frac{9}{5}
    = \frac{27}{5} = 5.4\text{\ (см\({}^{2}\))}
  \end{align*}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{5.4}\cm\( {}^{2} \).
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
